[遍地開花] 海外大學在讀生及畢業生聯署反送中

一群海外大學在讀生及畢業生聯署公開信

致香港市民及香港政府，

「博學之，審問之，慎思之，明辨之，篤行之。」《禮記 · 中庸》

數十年來，先輩們都以下一代能負笈海外為榮。我們有幸能飄洋過海，到世界各地知名院校就讀，望能在追求學問以外，培養廣闊胸襟及擁有國際視野。但是，我們雖然身在千里以外，心不遠離。飲水思源，我們願以見聞學識，回饋香港社會。然而，近年港府施政倒行逆施，廣受批評，近日強推之「送中條例」更使外資及人才流失。在如斯管治下，縱然我們心繫家鄉，恐怕已無立足之所，更遑論於此地一展抱負，發揮所長。不過，無論是即將決定去留的在讀生，還是已經回港發展的畢業生，不少人都希望能與香港繼續同行，實不願在無可奈何之下，餘下避走他鄉一途。

父母供書教學，除了望子女能有錦繡前程之外，還望他們能明辨是非曲直，對社會上的不公義主動發聲。此刻在社會動盪不已之時，我們不敢自誇出類拔萃，仍願以世界知名院校之在讀生或畢業生身份，先證明反對「送中條例」的青年人並非游手好閒的「廢青」，再向社會作出呼籲（見下），盼能以微薄力量，報效社會。

反修例運動開展以來，港府不但拒聽民意，姑息警方濫權濫暴，更有縱容黑幫襲擊無辜平民的嫌疑。此等行徑，實為不公不義。官僚之間互相割席，問責制如同虛設，亦顯出現今掌權者之無能。現今香港政府，不但難與各國際都市的開明管治同日而語，甚至令人懷疑現今政府是否以港人福祉為依歸。我們要求，政府以行動表示聆聽民意，正式撤回逃犯條例，回應訴求。
我們都曾經身處異地，不少人仍然四海為家，有緣體會過政治環境的多元。海納百川，有容乃大，我們理解及包容不同宗教、種族、政見，然而在是次運動之中，政府著意打壓反對聲音，以權壓法，以不公義的程序，禁制無權的普通市民。我們要求，政府明確表示反修例運動以來之示威並非暴動，同時撤銷所有抗爭者之控罪。

在數次示威行動中，警方以不必要的暴力對待示威者，並同時阻撓記者採訪。坊間或有提出，海外執法部隊手法更為強硬，此種說法既是以偏概全，亦是倒果為因。海外執法部門之培訓，皆深明尊重人權之重要性。配合行之有效的監察機制，對執法人員的瀆職行為絕不容情，甚至會其裙帶團隊一併問責。反觀香港警隊，既無視人權，更無權力制衡。香港警務人員身為公僕，卻以維持治安為名，恣意攻擊平民，甚至被懷疑「警黑勾結」，令人痛心疾首。對如斯不懂自重的行徑，我們實在無法再視若無睹。我們要求，政府成立獨立調查委員會，徹查警隊濫權，重建市民信心。

現今特首曾於競選時以「同行」為口號，卻早已背港人而去。我們或許與香港相隔千里，然而我們的心永遠與香港市民同行。在此，我們重申民間五大訴求，並希望政府能切實回應：

一、撤回逃犯條例
二、收回暴動定性
三、撤銷抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五；立即實行雙普選

若港府繼續漠視民情，無疑將廣大香港市民再推進深淵。我們希望，港府能懸崖勒馬，從善如流。我們希望，能有機會將我們的學問知識，貢獻給生於斯長於斯的這個地方。
願以後的香港，仍然是我們心愛的那一個香港。願將來的香港，仍然留給我們一個希望。

共 二百九十五位 海外大學在讀生及畢業生 敬啟

FB page:

推

好波

蘋果都有報

Pushhhh

my favourite so far

日做夜做 辛苦了

Push

[小小小建議] 係唔同溫層做文宣 有無得諗？

好勁推
見到自己張相

八五罷工

👍👍👍👍

Yes sir

罷工 this way

手字好靚

好開心有我母校嘅人
勿相認

全民3罷

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我會參與8月5日全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

push

蘋果都報好野

齊齊反送中

🤷🏻‍♂️推

好野黎嫁

多謝 支持

推!!!

推推

再推

若果大家仔細睇公開信，會發現最少一個對付藍絲好有效既論證。

👍👍👍👍👍

MIT 哈佛 牛津 劍橋

唔俾佢停，再推

報紙都有。。勁
連儂牆gogogo

我知我地P 牌多，但係都希望大家可以花時間睇睇我地既努力。

好波😍

遍地開花，P牌也出力。

就算身不在港，都可以力撐香港，幫幫拖推post 同share。

推到無力都推

得。番。一。個。鐘。

kill2#
「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第三波

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第二波

MMC 出聲未